官指不應假設警員知道及記得《警察通例》

警方前年 2 月在粉嶺公路追截一輛涉違例高速行駛的七人車時，疑以市民車輛作「人肉路障」，釀成 5 車相撞，七人車司機及男乘客身亡，被撞「路障車」司機亦被撞至失去知覺。死因庭早前就意外展開死因研訊，今（6 日）裁定司機及乘客死於意外，意外是因為公路上車輛因應警員的指示慢駛而發生。.........................................................................

官指不應假設警員知道及記得《警察通例》

周慧珠向警隊作出4點建議。第一，警方不應假設警員知道及記得《警察通例》，或者假設警員會上內聯網閱讀通例，警方應該採取積極措施，包括要求警隊在訓練日重溫通例；第二，在電台（指揮及控制中心）的警務人員必須熟悉通例，在必要時提供協助；第三，避免在電台執勤的警員與仼何人作私人交談；第四，在追截車輛時，指揮官應向執勤警員發出指示。

兩名死者為鍾逸揚（終年 37 歲）及張梓豪（終年 26 歲），其中鍾逸揚是司機，兩人 2018 年 2 月 11 日駕乘七人車於粉嶺公路前行，至近九龍坑路段失控翻側。周慧珠裁定，二人死於意外，死因為多處受傷。而鍾在吸食冰毒後，受冰毒影響而駕駛肇事私家車，與因應警員伍日溪指示而停下的車輛相撞。

案件編號：CCDI-196、197/2018

仆街死啦屌你老母 垃圾官

不應假設註冊會計師知道及記得《香港財務報告準則》

其實係咪判意外都仲有得拗
但而家啲官竟然出到聲話唔應該假設警員知道及記得例
即係法例佢又唔使識，自己權限去到邊又唔使知

串緊狗質素差 教左又唔記得

咁寫嚟托？

不要不要假設我知道

唔駛記住，咁學黎做咩

警察通例也是為我而做

不應假設醫生記得所有守則

不應該假設法官知道自己在說什麼 做什麼 和知道自己是在執行法律相關的知識

不應假設市民知道及記得《國安法》

佢其實意思係唔好覺得d狗咁醒會記得哂
要定期不停訓練重溫

不要假設法官識得法例？

咁應唔應該假設律師知道及記法例？

好撚野 咁都講得出!

咁點解假設普通市民知道及記得國安法?

咁唔知殺人犯法 咪殺人都冇罪囉

擺明串緊班狗唔溫書亂鳩咁嚟喎...
佢畀個建議係要Keep住培訓熟讀警察通例
但事實係無人會跟成本野變垃圾

遲啲會變做政府不應假設市民認同國安法立法
應加強國安教育

咁唔好假設香港人會記得支國法，亦唔好假設香港人會守狗隻指示

睇埋內文先

呢段係指要假設批警犬唔記得，要定期上堂remind 啫
無話個警員唔記得係正常

上面全部唔睇內文

睇完啦
死於意外，黑警冇事丫嘛

個問題係佢哋應該並一定要知
市民犯法話唔熟法例都唔算係理由啦

不應假設兒登仔懂得閱讀全段文章

乜唔係唔熟識法例不是一個抗辯的理由咩 ..

全句係

警方不應假設警員知道及記得《警察通例》，或者假設警員會上內聯網閱讀通例，警方應該採取積極措施，包括要求警隊在訓練日重溫通例

即係話班狗個腦裝屎，你班高層要成日教番佢地點做

但其實重點係
警員忘記警察通例有無罰則？

不應假設法官熟悉所有法例

屌佢老母

不應假設會計師/auditor 記得hksa, hkas, ifrs等等嘅野

為何這麼偉大 如此感覺不到

不應假設法官識法律

幾多人無睇內文？

即係話處方唔好以為當差的就好叻，佢地其實係撚屌柒頭，唔提就唔識

法棺: 不應假設市民知道殺狗係犯法

個官係同班高級狗講唔好假設班低級狗記得點屙屎屙尿
要隨時同班低級狗重溫喎
呢句又唔好鳩屈個官

推 711/712 35+ 初選
更多資訊:

論標題的重要性

利申:標題黨，抄車

市民都不應記得香港法律同遵守

係囉, 雖然判得閪但係唔唔好曲解呢一句野

呢句要睇完內文先識解

邊條撚屌自己作標題

跟立場副標題咋

死人放火金腰帶

交通警基本上剩做traffic野
pgo同374法例用得到又有幾多
打交通都唔跟例

不應假設市民知道及記得法例

警察守則是為我而做

頭幾個post 有冇睇內容

佢唔記唔通我記啊

咁都不應假設市民知道或記得國安法啦 屌佢老母

你個title都幾誤導

閱讀理解fail

立場副標題

港人不應假設法官公正

都幾誤導加一

楊岳橋: 你班仆街比我抖吓得唔得

雖然標題on9姐
但樓主都特登紅色標埋內文重點，班人係唔係懶成咁
乜柒都唔睇

咁依個世界無罪犯啦，咁多唔記得

閱讀卷有冇1？

粉嶺公路兩死車禍 官批作供警員忘記警察通例

連登不嬲多呢D人架啦, 終於推左先

係囉…
講緊警方不應假設(即係屌緊上頭管唔掂)
唔係市民不應假設
憎官還憎官咪屈
第日俾藍絲問到口啞啞

醒呀連登仔！！！！

條友係同啲狗嘅高層講話班狗唔熟啲例
屌你老母兒登

紀律部隊

好多人唔知道BBQ係犯法，但有狗假設佢地係知道

香港市民指 不應假設法官識得本港法律

香港法例咁多章咁多條，市民都唔會識哂

咁多人冇睇內文

禁法官唔洗記法例，所以可以亂判

佢就係話警方無監督警員

香港市民指不應期望法官記得普通法

好嘢

但就可以假設警賊唔使遵守警賊通例
這是正式錄用的法律工作人員嗎？

不應假設法官有腦

佢係叫警察要定期搞訓練日強制警員記通例，串緊佢地懶唔會自己睇

不說一句的我記老母

兩個標題 兩個世界

咁得啦以後老細好難炒人㗎啦
你話我工作能力有問題？
法官都話打工唔需要
一定要有專業技能㗎

你文盲？

好笑

標題黨，係警方不應假設，唔係市民不應假設

呢個係狗隻所謂既專業
如果連個少少野都背唔到
狗隻訓練學校不如改做殘廢狗隻訓練學校啦

而且遲下幾時連D官同埋D律師都唔需要知道及記得法律條文?
幾時係香港法庭上會講得出我對眼就係證據呢D對白?

官方認證黑警真係垃圾嚟，做嘢求鳩其

明明係屌鳩佢地唔考下佢地

學生都唔洗識校規啦

標題黨

都估到cctoy質素係咁上下

日後犯國安法 係唔係都應assume 市民不知道及記得惡安法

唔撚記得咪失識囉

頂，即係話啲狗無根通例做啦，咁又無事呀？

咁醫療失誤 整死人都唔撚洗負責任啦 屌你老母

為何必須訓練 隨便說說收到

不應假設巿民知道及記得香港法例

下一步，不應假設法官知道及記得《普通法》

警察通例已成歷史文件

不應假設抗爭者知道及記得香港法例

嘩執法者乜都唔知咁樣執法咪好大鑊？

呢啲法官好有問題喎

不應假設球員知道及記得比賽規則
以後唔洗打波 打左交先 邊個仲陏得邊個贏

個官明串鳩班狗bor, 你地睇乜

不應假設學生知道及記得校規

記得守則而咁做= 謀殺， 唔記得情況下叫人慢駛導致死亡應該要考慮誤殺？ 意外即係警員冇任何責任？

就此，周官批評警隊不可假設警員有常識，而聽之任之而不作事前準備，「坐office或冇事發生時，常識是顯而易見，但喺高速公路上面就未必」。

周官認為，截車做法是突發性的，警員須即時評估風險及決定做法，如非事前熟悉《通例》，事發時則容易忽略守則，並就此提出四點建議：

講緊班on9差佬冇常識同冇知識喎

不應假設香港人知道及記得《支安法》
不應假設香港人知道及記得所有法例

咁係咪就唔洗負刑責了

例如要求警隊在訓練日重溫通例
uniqlo都會抽問啦

不應假設考試時學生知道及記得課本內容

唔記得有咩資格做狗？
我唔記得有冇考車牌 不過揸咗先算

死嗰個係HIGH左野嗰個喎

垃圾, 不如假設埋無人知香港有國狠法丫垃圾官

咁點解香港人要知基本法講乜

官指不應假設香港市民知道及記得《國安法》

呢個po真係一堆盲毛
而家個官咪就係屌緊佢地唔識例要佢地進修囉

好多人真係只睇標題就衝入嚟留言

你on9嫁
Code of Conduct都唔記得點叫得Expert Witness呀

呢個post 真係有好多讀寫障礙

推 一國兩制已死
多條戰線要人
香港自治法案 retweet國際線
35+ 黃色經濟圈 快閃文宣
BNO 5+1 提取強積金 特區免簽地位

周慧珠指，警員工作時，經常會遇到突發事情，需要及時評估及作出決定。警方要確保警務人員熟悉《警察通例》41章，及所有與其職務相關的章節，而不是依賴上司在訓示（briefing）時的講解。

條友hi冰炒車死左都有得拗?

好似班弱智人士 但有槍

屌你老母洗唔撚洗假設你唔撚記得法律呀官

如果作為一個專業人員連自己嘅code of conduct都唔記得你覺得佢岩唔岩呢個profession?
會計可唔可以話唔記得自己code of conduct走去幫人做假數?

判到咁咪又係垃圾官

冇寫市民

樓主標題黨
之後連登仔又睇完標題當睇左

但個官既全句係
警方不應假設警員知道及記得《警察通例》，或者假設警員會上內聯網閱讀通例，警方應該採取積極措施，包括要求警隊在訓練日重溫通例

即係叫d狗好好讀清楚警察通例播
樓主個topic 擺明水鳩d唔睇內容就入黎屌咗先既人

屌你老母真係唔知邊個受冰毒影響

不應假設香港人知道及記得法律

你係咪理解錯左句野

佢你同popo 講緊，你唔好成日以為你d 𡃁記得通例。

文盲？

咁照道理就應該隻狗負全責，係佢冇熟讀通例，狗處都係，冇叫啲狗熟讀通例
宜家就咁叫佢「好下下次讀好啲書」姐係點?就可以咩事都冇?

老師不應假設學生記得課本知識

警察犯罪天堂？不，警察是不會犯罪的。

盲字都唔識多隻 iq eq 乜q都無嘅弱智仔
偏偏最鍾意同啲律師議員講香港法律

真係幾荒謬都可以發生

好嬲呀
太過份，天理何在？

佢唔係判意外就有理由要負全責
但而家佢判左係意外，仲邊度黎責任
唔熟例唔會導致呢單野變成唔係意外
我未有睇詳細，而家係要揾問題都係 點解判意外
如果判意外合理，你仲想個官點？自製一條警犬唔識法例罪？

少個subject爭好撚遠 咪推標題檔

考完個試就還番晒比本書
就連個官都覺得班狗撚會記得

死因裁判官好似淨係判斷死者係因為咩原因而死
後續刑事民事跟進要另外去審
但依家律政司咪實肯定包庇啲賤畜

不如話不假設警察應該守法律

Pin呢個啦，成撚日都斷章取義
At least都睇曬全文，睇下咩Context先啦

市民不應假設工程師識計數

不應假設記得我老婆是誰

咁就應該favor去因失職而導致他人死亡而唔係accident啦

呢個post證明連登仔有幾易比人帶風向

雖然法治已死
但死因庭從來都冇權追究
要追係要DOJ or 私人檢控 or 民事索償

不應假設醫生知道及記得《香港註冊醫生專業守則》

宜家係個官串黑警無定期重溫警察通例

不應假設市民一定知道法例及守則

人哋第二多正皮㗎

以後有盤出左事
註冊工程師可以用依句野脫罪?

係咪屌撚錯閪

個官寸緊d 狗個管理做得差呀

成班衝出黎柒

不應假設香港市民知道及記得法例

要假設你哩舊垃圾 唔撚識法律？

不應假設警員有正常智商

但係你唔覺得因為咁而rule佢意外，而隻狗係知道有事發生果時第一時間係搵車黎做人肉roadblock可以咩事都冇好離譜咩?
第時又有同樣事發生，佢又搵車黎做roadblock又可以話佢唔識通例?

同樣不應假設司機熟悉交通條例

出post標題錯左，係官指警方不應假設警員

不應假設市民知道及記得香港法律

法官都記唔哂d法例啦屌你老母

唔記得唔好撚做警察啦
殺完人話唔記得法律話唔可以殺人吖

咁都唔好假設香港市民知道法例

所以d狗係好撚有問題
正常人都唔會用人肉路障
你預民事都好難告得入d狗
但我係講樓主依d仆街標題黨係連登真係好撚多

我唔識法律咁係咪唔洗跟呀 屌你老母

唔知自己有咩權利仲可以執法

辯方：

阿Sir做野唔洗你教

死黑官

立場副標題嚟

死因庭只可以判死於自然或死於意外

香港人不應假設香港法官識法律

戇鳩

不應假設連登仔會睇內文

大曬

不如假設埋佢唔識法律又要執法咁丫?

哦
可能佢本人都唔記得咁多法律

不應假設警員是一個香港警察。事實：可能是大陸公安或武警。

樓主標題黨

醫生可以唔識做手術，開藥。護士可以唔識抽血

不應假設法官可以中立地判案，因為他們也是人

成班唔睇內文

啲官判唔關政治事既案特別公道

夠竟樓主係五毛定盲毛

紅字埋段字 都可以理解錯

又一個紅官表面證據成立

希望個官判案果陣都會唔記法律條文
仲有要犯人都係唔記得法律條文
都輕判

不應假設記得啲嘢

不應假設法官知道及記得「香港法律」

一矢中的

其實睇落佢主要意思係叫警方應該採取積極措施，包括要求警隊在訓練日重溫通例
不過佢前面嗰兩句的確on9

不應假設醫生做完手術會記得拎返把手術刀出黎

單野好似係要班狗定期交report

係要自己改標題
時事台真係改走呢啲風氣啦屌

咁法官唔記得法例都得啦

成班文盲

講咗幾次係立場副標題嚟
我自己一隻未都冇打過

唔識通例學人做執法者？啲官講夠on 9嘢未

所以出貓都可以畢業

是旦啦，狗識吠識咬人就得啦，咁多要求請唔到人㗎

同意

隻隻字佢哋都應該識，係加埋一齊唔曉理解，呢啲叫閱讀障礙

不要假設連登仔睇post會睇內文

咁我敢寫包單無一個法官或者律師熟哂成套香港法律，所以佢哋要上CPD同學識點查例書

而家個官係話：你班大粒咪以為班毅進仔好熟書，唔該你班撚樣定期同佢哋溫習呀

你見到後果啦成班文盲
比人屌左咁多次標題黨仲好意思話”副標題”咋
唔止一個人話你你就反省下 有心譁眾取寵

會被人fake冇心睇內文果啲建議block左樓主

OMDB

你都痴鳩線，慢慢Block飽佢
我出文章節錄唔出副標題出乜撚啊
立場自己都用嘅副標題，有咩問題

常威

醫生醫死人不應假設佢記得，通例都記唔到，醫生啲notes仲撚厚呀。屌你老母。官喎

有咩問題
成個post啲討論9唔撚搭8咪問題

On99 副標題出係內文接前文後理 拎黎扮標題用
假膠有心搗亂

不應假設知道及記得《國安法》

不應假設市民得知或記得基本法

我覺得最大問題係小罵大幫忙，求其鬧下班狗廢，但重點係「死於意外」，班狗最多咪返去扮下讀書囉，根本乜責任都唔使負

ON9...咁DOJ都一定唔記得香港法律

立場自己副標題都唔係用嚟接前文後理啦
佢句「官指不應假設警員知道及記得《警察通例》」係總結下個分段嘅重點
係啊，快撚啲Block咗我啦

香港人都唔記得香港法律。所以做乜都冇事？

下次等個官做Roadblock

副標題接上一句副標題會通多啲都唔係連上文下理

反正被人fake嘅唔係我 提就提左冇耐性嘅人block 9你
玩到#2xx仲係文盲回覆 你好成功啊